【多圖】理大圍城 示威者全部緝拿歸案

2019年，香港抗爭風暴自6月爆發以來從未止息，更在11月演變成大學攻防戰，先有中大二號橋一役，單日撿獲超過二千發彈藥，及後迎來長達13日的理大圍城，逾千人被圍困圍捕。圍城內有人突圍、游繩、爬渠、爬路軌、睡天花板，食物短缺，衍生人道危機；圍城外史無前例數以萬計民眾，多區連成一線試圖「圍魏救趙」救理大但不果，更發生油麻地人踩人慘劇，逾百人遭控參與暴動。理大圍城重創整場反修例運動，也翻天覆地改寫區議會選舉，破紀錄逾七成投票率，泛民歷史性取得八成半議席，民眾向這場逆權運動明確表態，向政權和警暴說不。